從信仰角度看五大訴求

《從信仰角度看五大訴求》

【撤回修訂案】
上主曾在舊約中多次表明，討厭掌握權力的人用詭詐的制度來欺壓和剝奪他人的權益，逃犯條例修訂草案損害社會大眾權益，當社會各界也表達對修訂的擔憂、呼籲政府撤回修訂時，我們身為基督徒亦選擇表態，反對政府透過詭詐的逃犯條例修訂草案來欺壓市民。

【成立獨委會】
每個人都是上主創造的，都擁有上主的形象，當有任何人被傷害或侵犯時，上主的形象就受到損害了。在6月至今一系列的抗爭行動中，香港警察多次使用過分暴力和武力裝備攻擊示威者和清場，他們用警棍、橡膠子彈、海綿彈、布袋彈擊打示威者，更使用催淚煙波及附近民居，都對香港人的身心靈健康造成嚴重的傷害，這些傷害都讓上主的形象嚴重受損。

我們身為基督徒，明白到示威者固然是受害的一方，但警察同樣也可以是被這個邪惡的政權和制度所傷害的人，因此我們支持成立獨立調查委員會，還所有受傷害的人一個公道，讓上主的公平在其中得以彰顯。

【撤暴動定性】
香港警察於7月給民陣的信中仍將6.12定性為暴動，但這與當日事實的真相並不符合，縱然我們見到有一部分示威者向警察投擲雜物，但示威者所使用的武力與警察全副武裝所使用的暴力相比，雙方的暴力程度完全不對等，更根本不足以將示威者的行為定性為暴動。基督徒作為尋求真理、追求真相的信仰群體，我們堅信真理不容被扭曲和掩蓋，我們呼籲香港政府和香港警察按照事實真相，撤銷將6.12定性為暴動的決定。

【銷人民控罪】
從6月至今有超過400多人在抗爭行動中被捕，當中有被控（煽惑）非法集結、襲警和暴動罪等，但被控的人當中有部分除了是和平示威的示威者外，還有不少只是晚上回家路過的市民，他們是無辜被警察濫捕的，他們理應被撤銷控罪。比起撤銷控罪的討論，我們認為罪大惡極的正是香港政府的高官縱容警隊高層使用過分武力打壓人民，又拒絕正面回應人民訴求而造成更大社會分裂和對立，而香港警察亦選擇對真正傷害香港人的元朗白衣人等黑幫分子視而不見，任由他們追打市民而不作出起訴。

基督徒應該順服掌權者，是因為作官的原不是叫行善的懼怕，乃是叫作惡的懼怕，但現在的政府不只叫行善的懼怕，更是作惡修訂惡法和傷害市民，這些行為都顯示了政府並不把上主的愛和公義放在眼內，因此我們相信罪大惡極的香港政府才是一切亂局的根源，而所有無辜被提告的香港人應被撤銷控罪。

【行真雙普選】
基督宗教的信仰教導我們，人人生而平等，不論種族、性別、社會地位，都應該有平等的權利和自由，當中包括平等的投票與參選的公民權利。現行的立法會和行政長官選舉制度，使香港政府不需向人民負責，甚至漠視數百萬香港人的意見。

民主的普選制度能讓每一個人能為自己發聲，對政府政策作出更有利於民的制衡，保障「人人生而平等」。基督徒認為人類擁有上主賦予大地管家的身份，而透過真正的雙普選制度，我們才能發揮這身份的作用，監管地上政權是否妥善對待人民，更能促使政府秉行公義、賞善罰惡。因此，我們呼籲香港政府立即重啟政改，還香港人真雙普選。

【8.23 基督徒集會】
鹽和光 為公義 誓同行

日期：23/8/2019 星期五
時間：19:00 - 21:00
地點：中環遮打花園
內容：唱詩祈禱、嘉賓分享
*歡迎信徒(新教與天主教)與非信徒參加